@prefix owl:   <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix apco:  <https://purl.org/cm/onto/apco#> .
@prefix xsd:   <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs:  <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix gr:    <http://purl.org/goodrelations/v1#> .
@prefix foaf:  <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix dc:    <http://purl.org/dc/terms/> .

apco:faitUneOffre  a  owl:AsymmetricProperty , owl:ObjectProperty ;
        rdfs:comment  "Proprieté indiquant l'offre faite par un soumissionnaire. (cardinalité 0..1)"@fr , "Property indicating the offer made by a bidder. (cardinality 0..1)"@en ;
        rdfs:domain   apco:Soumissionnaire ;
        rdfs:label    "make an Offer"@en , "fait ne Offre"@fr ;
        rdfs:range    apco:Offre .

apco:Soumissionnaire  a  owl:Class ;
        rdfs:comment     "Personne physique aui fait une offre à l'endroit de l'autorité contractante"@fr , "Natural person who made a bid to the contracting authority"@en ;
        rdfs:label       "Tenderer"@en , "Soumissionnaire"@fr ;
        rdfs:subClassOf  gr:BusinessEntity ;
        rdfs:subClassOf  [ a                   owl:Restriction ;
                           owl:maxCardinality  "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                           owl:onProperty      apco:faitUneOffre
                         ] .

apco:AppelDOffreRestreint
        a                owl:Class ;
        rdfs:comment     "Restricted call for tenders is now addressed to all candidates selected following a pre-qualification procedure and no longer to a limited number of candidates among those pre-qualified.\n\nThe pre-qualification report, drawn up by the Contracting Authority or the Contracting Authority's Representative and accompanied by the draft tender dossier with the proposal for shortlists, is submitted to the competent procurement commission for examination.\n\nThe restricted tendering procedure may only be used in the following cases: (1) specific works or equipment of great importance or complexity; (2) specialized supplies and services; (3) intellectual services."@en , "L’appel d’offres restreint s’adresse désormais à l’ensemble des candidats retenus à l’issue d’une procédure de pré-qualification et non plus à un nombre limité de candidats parmi ceux pré-qualifiés.\n\nLe rapport de pré-qualification, rédigé par le Maître d’Ouvrage ou le Maître d’Ouvrage Délégué et accompagné du projet de dossier d’appel d’offres avec la proposition de listes restreintes, est soumis à la commission des marchés compétente pour examen.\n\nLa procédure d’appel d’offres restreint ne peut être utilisée que dans les cas suivants : (1) travaux ou équipements spécifiques de grande importance ou complexes ; (2) fournitures et services spécialisés ; (3) prestations intellectuelles."@fr ;
        rdfs:label       "Restricted tender"@en , "Appel d'offre restreint"@fr ;
        rdfs:subClassOf  apco:AppelDOffre .

gr:Offering  a  owl:Class .

<http://data.ign.fr/def/geofla#region>
        a            owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain  apco:Publication ;
        rdfs:range   <https://dbpedia.org/ontology/Region> .

apco:sigleAutoriteContractante
        a            owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain  apco:AutoriteContractante ;
        rdfs:label   "sigle autorité contractante"@fr , "acronym prime contractor"@en ;
        rdfs:range   xsd:string .

apco:ChefDeServiceDuMarche
        a             owl:Class ;
        rdfs:comment  "Personne physique de droit public accréditée par le Maître d'ouvrage ou le Maître d'ouvrage délégué pour une assistance générale à caractère administratif, financier et technique au stade de la définition, de l'élaboration, de l'exécution et de la réception des prestations, objets du marché."@fr , "Natural person under public law accredited by the Project Owner or the Delegated Project Owner for general assistance of an administrative, financial and technical nature at the stage of definition, development, execution and acceptance of the services, market objects."@en ;
        rdfs:label    "Market service manager"@en , "Chef de service du marché"@fr .

dc:date  a      owl:DatatypeProperty .

apco:designationMaitreDOuvrage
        a            owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain  apco:MaitreDOuvrage ;
        rdfs:label   "désignation maître d'ouvrage"@fr , "designation building owner"@en ;
        rdfs:range   xsd:string .

apco:attribueA  a     owl:TransitiveProperty , owl:ObjectProperty ;
        rdfs:comment  "Proprieté indiquant à qui un maître d'ouvrage attribue un appel d'offre"@fr , "Property indicating to whom an owner assigns a tender"@fr ;
        rdfs:domain   apco:MaitreDOuvrage ;
        rdfs:range    apco:restataire .

apco:Prestataire  a      owl:AsymmetricProperty , owl:Class , owl:ObjectProperty ;
        rdfs:comment     "Property indicating that a tender is awarded to a provider"@en , "Personne physique ou morale, titulaire d'un marché public"@fr , "Proprieté indiquant le prestataire d'un marché public"@fr ;
        rdfs:domain      apco:Publication ;
        rdfs:label       "a pour prestataire"@fr , "has provider"@en , "Provider"@en , "Prestataire"@fr ;
        rdfs:range       apco:Prestataire ;
        rdfs:subClassOf  apco:Soumissionnaire .

apco:AppelDOffreInternationalOuvert
        a                owl:Class ;
        rdfs:comment     "The international competitive bidding procedure is recommended for the award of contracts for Services and Intellectual Benefits of an amount greater than one hundred (100) million CFA francs or when there is no competence at the local level for the performance of the services covered by the call for tenders."@en , "La procédure d’appel d’offres international  est recommandée pour la passation des marchés de Services et Prestations Intellectuelles de montant supérieur à cent (100) millions de F CFA ou lorsqu’il n’existe pas de compétence au niveau local pour la réalisation des prestations objet de l’appel d’offres."@fr ;
        rdfs:label       "Open international tender"@en , "Appel d'offre international ouvert"@fr ;
        rdfs:subClassOf  apco:AppelDOffreOuvert .

apco:sourceDeFinancement
        a            owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain  apco:Financement ;
        rdfs:label   "source of funding"@en , "source de financement"@fr ;
        rdfs:range   xsd:string .

apco:MaitreDOeuvre  a  owl:Class ;
        rdfs:comment  "Personne physique ou morale de droit public ou privé, chargée par le maître d'ouvrage ou le maître d'ouvrage déléguéde garantir ses intérêts au stade de la définition, de l'élaboration, de la direction de l'exécution et de la reception des prestation objets du marché."@fr , "A natural or legal person governed by public or private law, charged by the contracting authority or the delegated contracting authority to guarantee its interests at the stage of definition, development, management of the execution and acceptance of the provision of market objects."@en ;
        rdfs:label    "Project manager"@en , "maître d'oeuvre"@fr .

apco:appelDoffre_national_restreint
        a                owl:Class ;
        rdfs:comment     "The National Competitive Bidding (NCB) procedure is recommended for awarding public contracts for works or supplies which, due to their nature or scale, are unlikely to interest foreign candidates because : (1) the amounts involved are low; (2) the work is dispersed or spread over time; (3) the works require a high labor intensity; (4) the goods or works can be supplied locally at prices lower than those on the international market."@en , "La procédure d’appel d’offres national (AON) est recommandée pour la passation des marchés publics de travaux ou de fournitures qui, en raison de leur nature ou de leur ampleur, ont peu de chance d’intéresser les candidats étrangers du fait que : (1) les montants en jeu sont peu élevés ; (2) les travaux sont dispersés ou étalés dans le temps ; (3) les travaux nécessitent une haute intensité de main d’œuvre ; (4)les biens ou les travaux peuvent être fournis localement à des prix inférieurs à ceux du marché international."@fr ;
        rdfs:label       "Restricted national tender"@en , "Appel d'offre national restreint"@fr ;
        rdfs:subClassOf  apco:AppelDOffreRestreint .

apco:idPublication  a  owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain  apco:Publication ;
        rdfs:label   "publication id"@en , "id publication"@fr ;
        rdfs:range   xsd:int .

<https://dbpedia.org/ontology/Department>
        a       owl:Class .

apco:montantPrevisionnelduMarche
        a            owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain  apco:Publication ;
        rdfs:label   "montant Prévisionnel du Marché"@fr , "estimated Amount"@en ;
        rdfs:range   xsd:int .

apco:DecisionDAttribution
        a                owl:Class ;
        rdfs:comment     "Procédure d'attribution d'un appel d'offre"@fr , "Procedure for awarding a call for tenders"@en ;
        rdfs:label       "Décision d'attribution"@fr , "Award decision"@en ;
        rdfs:subClassOf  apco:Publication .

apco:naturePrestation
        a            owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain  apco:Publication ;
        rdfs:label   "nature of Service"@en , "nature Prestation"@fr ;
        rdfs:range   xsd:string .

dc:creator  a   owl:AnnotationProperty .

<https://linkedin.com/in/etienne-kouokam-18a24913>
        a       foaf:Person , owl:NamedIndividual .

apco:DemandeDeCotation
        a                owl:Class ;
        rdfs:comment     "simplified procedure for consulting companies for the awarding of certain job orders relating to the supply of goods and services or to any other smaller-scale services that do not require the preparation of technical offers"@en , "Procédure simplifiée de consultation d’entreprises pour la passation de certaines lettres-commandes relatives aux fournitures de biens et services ou à toutes autres prestations de moindre envergure ne nécessitant pas l’élaboration d’offres techniques."@fr ;
        rdfs:label       "DemandeDeCotation"@fr , "APriceQuote"@en ;
        rdfs:subClassOf  apco:Publication .

dc:title  a          owl:DatatypeProperty , owl:AnnotationProperty ;
        rdfs:domain  apco:Publication ;
        rdfs:range   xsd:string .

apco:AppelDOffreInternationalRestreint
        a                owl:Class ;
        rdfs:comment     "The international competitive bidding procedure is recommended for the award of contracts for Services and Intellectual Benefits of an amount greater than one hundred (100) million CFA francs or when there is no competence at the local level for the performance of the services covered by the call for tenders."@en , "La procédure d’appel d’offres international  est recommandée pour la passation des marchés de Services et Prestations Intellectuelles de montant supérieur à cent (100) millions de F CFA ou lorsqu’il n’existe pas de compétence au niveau local pour la réalisation des prestations objet de l’appel d’offres."@fr ;
        rdfs:label       "Restricted international tender"@en , "Appel d'offre international restreint"@fr ;
        rdfs:subClassOf  apco:AppelDOffreRestreint .

apco:IngenieurDuMarche
        a             owl:Class ;
        rdfs:comment  "Personne physique ou morale de droit public accréditée par le Maître d'ouvrage ou le Maître d'ouvrage délégué, pour le suivi et le contrôle technique et financier de l'exécution du marché."@fr , "Natural or legal person governed by public law accredited by the Project Owner or the Delegated Project Owner, for the monitoring and technical and financial control of the performance of the contract."@en ;
        rdfs:label    "market engineer"@en , "Ingénieur du marché"@fr .

apco:AppelDOffreOuvert
        a                 owl:Class ;
        rdfs:label        "open tender"@en , "Appel d'offre ouvert"@fr ;
        rdfs:subClassOf   apco:AppelDOffre ;
        owl:disjointWith  apco:AppelDOffreRestreint .

apco:heureDeCloture  a      owl:FunctionalProperty , owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment        "Proprieté indiquant l'heure de clôture d'une publication"@fr , "Property indicating the closing time of a publication"@en ;
        rdfs:domain         apco:Publication ;
        rdfs:label          "heure de clôture"@fr , "closing time"@en ;
        rdfs:range          xsd:dateTime ;
        rdfs:subPropertyOf  dc:date .

apco:AutoriteContractante
        a                owl:Class ;
        rdfs:comment     "Personne physique ou morale habilelé à conduire le processus de contractualisation et de signer les marchés y relatifs"@fr , "Natural person skilled in leading the contracting process and signing the related contracts"@en ;
        rdfs:label       "Contracting authority"@en , "Autorité contractante"@fr ;
        rdfs:subClassOf  gr:BusinessEntity .

<http://contsem.unizar.es/def/sector-publico/pproc#numberOfLots>
        a            owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain  apco:Publication ;
        rdfs:range   xsd:nonNegativeInteger .

dc:identifier  a     owl:FunctionalProperty , owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain  apco:Publication ;
        rdfs:range   xsd:string .

<http://purl.org/procurement/public-contracts#contractingAuthority>
        a            owl:AsymmetricProperty , owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain  apco:Publication ;
        rdfs:range   apco:AutoriteContractante .

apco:Publication  a   owl:Class ;
        rdfs:comment  "The publication class designates all the documents that are published in the public procurement journal"@en , "La classe publication désigne l'ensemble des documents qui sont publié dans le journal des marchés publics."@fr ;
        rdfs:label    "Publication"@fr , "Publication"@en , "Communiqué"@fr .

apco:MaitreDOuvrage  a  owl:Class ;
        rdfs:comment  "Chef de département ministériel ou assimilé, chef de l'exécutif d'une collectivité territoriale décentralisée, et directeur général d'un établissement public, représentant l'administration bénéficiaire des prestations prévues dans le marché."@fr ;
        rdfs:label    "Maître d'ouvrage"@fr , "Building owner"@en .

apco:attribue  a      owl:AsymmetricProperty , owl:ObjectProperty ;
        rdfs:comment  "Proprieté indiquant qu'un maître d'ouvrage attribue un appel d'offre"@fr , "Property indicating that a building owner awards a tender"@en ;
        rdfs:domain   apco:MaitreDOuvrage ;
        rdfs:label    "attribue"@fr , "assigns"@en ;
        rdfs:range    apco:Publication .

<https://dbpedia.org/ontology/Region>
        a       owl:Class .

apco:Financement  a      owl:Class ;
        rdfs:comment     "Classe désignant l'organe chargé de financer un marché public"@fr , "Class designating the body responsible for financing a public contract"@en ;
        rdfs:label       "Funding"@en , "Financement"@fr ;
        rdfs:subClassOf  [ a                   owl:Restriction ;
                           owl:minCardinality  "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                           owl:onProperty      apco:estFinancePar
                         ] .

<https://purl.org/cm/onto/apco>
        a                owl:Ontology ;
        dc:creator       <https://linkedin.com/in/jules-quentin-kouamo-99259921a> , <https://linkedin.com/in/etienne-kouokam-18a24913> , <http://atemezing.org> ;
        dc:description   "APCO est une ontologie ayant pour but la description des termes des marchés publics"@fr , "APCO is an ontology that allows the description of public procurement terms"@en ;
        dc:issued        "2022-08-31"^^xsd:date ;
        dc:modified      "2022-09-22"^^xsd:date , "2023-05-12"^^xsd:date ;
        dc:title         "African Public Contract Ontology"@en ;
        owl:versionInfo  "1.0.0" .

<https://linkedin.com/in/jules-quentin-kouamo-99259921a>
        a       foaf:Person , owl:NamedIndividual .

<https://dbpedia.org/ontology/City>
        a       owl:Class .

<http://purl.org/procurement/public-contracts#bidder>
        a            owl:AsymmetricProperty , owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain  apco:Publication ;
        rdfs:range   apco:Soumissionnaire .

apco:aPourMaitreDOuvrage
        a             owl:AsymmetricProperty , owl:ObjectProperty ;
        rdfs:comment  "Proprieté indiquant le maître d'ouvrage d'un marché public"@fr , "Property indicating the building owner of a public contract"@en ;
        rdfs:domain   apco:Publication ;
        rdfs:label    "has building owner"@en , "a pour maître D'Ouvrage"@fr ;
        rdfs:range    apco:MaitreDOuvrage .

apco:secteurDActivite
        a            owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain  apco:Publication ;
        rdfs:label   "secteur d'activité"@fr , "activity area"@en ;
        rdfs:range   xsd:string .

apco:AppelDOffreAvecConcours
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "Public contract with merit"@en , "Appel d'offre avec concours"@fr ;
        rdfs:subClassOf  apco:AppelDOffre .

apco:DecisionDAnnulation
        a                owl:Class ;
        rdfs:comment     "Procédure d'annulation d'un appel d'offre"@fr , "Procedure for canceling a tender"@en ;
        rdfs:label       "Décision d'annulation"@fr , "Cancellation decision"@en ;
        rdfs:subClassOf  apco:Publication .

apco:AppelDOffreEnDeuxEtapes
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "Public contract with two steps"@en , "Appel d'offre en deux étapes"@fr ;
        rdfs:subClassOf  apco:AppelDOffre .

apco:AppelAManifestationDInteret
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "Call for expressions of interest"@en , "Appel a manifestation d'intérêt"@fr ;
        rdfs:subClassOf  apco:Publication .

apco:designationAutoriteContractante
        a            owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain  apco:AutoriteContractante ;
        rdfs:label   "désignation autorité contractante"@fr , "designation contracting autority"@en ;
        rdfs:range   xsd:string .

apco:chefDeServiceDuMarche
        a             owl:ObjectProperty ;
        rdfs:comment  "proprieté indiquant le chef de service du marché d'un marché public"@fr , "property indicating the head of the market department of a public market"@en ;
        rdfs:domain   apco:Publication ;
        rdfs:label    "market Service Manager"@en , "Chef du Service du Marché"@fr ;
        rdfs:range    apco:ChefDeServiceDuMarche .

apco:dateDePublication
        a                   owl:FunctionalProperty , owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment        "proprieté indiquant la date de publication d'une Publication"@fr , "property indicating the publication date of a Publication"@en ;
        rdfs:domain         apco:Publication ;
        rdfs:label          "publication date"@en , "date de publication"@fr ;
        rdfs:range          xsd:dateTime ;
        rdfs:subPropertyOf  dc:date .

apco:dateDeCloture  a       owl:FunctionalProperty , owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:label          "proprieté indiquant la date de clôture d'une publication"@fr , "property indicating the closing date of a publication"@en , "date de clôture"@fr , "closing date"@en ;
        rdfs:subPropertyOf  dc:date .

apco:AppelDOffre  a      owl:Class ;
        rdfs:comment     "written contract by which a contractor, a supplier or a service provider undertakes towards the state, a decentralized territorial community or a public establishment either to carry out work, or to provide goods and services for a price"@en , "contrat ecrit par lequel un entrepreneur, un fournisseur ou un prestataire de service s'engage envers l'etat , une collectivité territoriale décentralisée ou un établissement public soit à réaliser des travaux, soit à fournir des biens et des services moyennant un prix"@fr ;
        rdfs:label       "Tender"@en , "Public contract"@en , "Appel d'offre"@fr ;
        rdfs:subClassOf  apco:Publication .

apco:estFinancePar  a  owl:AsymmetricProperty , owl:ObjectProperty ;
        rdfs:comment  "Propriété indiquant la source de financement d'un marché public"@fr , "Property indicating the source of funding for a public contract"@en ;
        rdfs:domain   apco:Publication ;
        rdfs:label    "is funded By"@en , "est financé Par"@fr ;
        rdfs:range    apco:Financement .

gr:BusinessEntity  a  owl:Class .

apco:AppelDOffreNationalOuvert
        a                owl:Class ;
        rdfs:comment     "The National Competitive Bidding (NCB) procedure is recommended for awarding public contracts for works or supplies which, due to their nature or scale, are unlikely to interest foreign candidates because : (1) the amounts involved are low; (2) the work is dispersed or spread over time; (3) the works require a high labor intensity; (4) the goods or works can be supplied locally at prices lower than those on the international market."@en , "La procédure d’appel d’offres national (AON) est recommandée pour la passation des marchés publics de travaux ou de fournitures qui, en raison de leur nature ou de leur ampleur, ont peu de chance d’intéresser les candidats étrangers du fait que : (1) les montants en jeu sont peu élevés ; (2) les travaux sont dispersés ou étalés dans le temps ; (3) les travaux nécessitent une haute intensité de main d’œuvre ; (4)les biens ou les travaux peuvent être fournis localement à des prix inférieurs à ceux du marché international."@fr ;
        rdfs:label       "Open national tender"@en , "Appel d'offre national ouvert"@fr ;
        rdfs:subClassOf  apco:AppelDOffreOuvert .

foaf:Person  a  owl:Class .

dc:description  a  owl:AnnotationProperty .

<http://atemezing.org>
        a       foaf:Person , owl:NamedIndividual .

<https://dbpedia.org/ontology/department>
        a            owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain  apco:Publication ;
        rdfs:range   <https://dbpedia.org/ontology/Department> .

apco:Offre  a            owl:Class ;
        rdfs:comment     "set of administrative, technical and financial documents constituting the tenderer's proposal"@en , "Ensemble de documents administratifs,  techniques et financiers constituant la proposition du soumissionaire"@fr ;
        rdfs:label       "Tender"@en , "Offre"@fr ;
        rdfs:subClassOf  gr:Offering .

apco:sigleProcedure  a  owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain  apco:Publication ;
        rdfs:range   xsd:string .

<http://purl.org/procurement/public-contracts#procedureType>
        a            owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain  apco:Publication ;
        rdfs:range   xsd:string .

<https://dbpedia.org/ontology/locationCity>
        a            owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain  apco:Publication ;
        rdfs:range   <https://dbpedia.org/ontology/City> .

apco:dateDeSignature  a     owl:FunctionalProperty , owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment        "Proprieté indiquant la date de signature d'une publication"@fr , "Property indicating the the date of signing of a publication"@en ;
        rdfs:domain         apco:Publication ;
        rdfs:label          "signature date"@en , "date de signature"@fr ;
        rdfs:range          xsd:dateTime ;
        rdfs:subPropertyOf  dc:date .

apco:sigleMaitreDOuvrage
        a            owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain  apco:MaitreDOuvrage ;
        rdfs:label   "sigle maître d'ouvrage"@fr , "acronym building owner"@en ;
        rdfs:range   xsd:string .
